---
stage: Secure
group: Static Analysis
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
---

# 泄露 secrets 时的自动响应 **(ULTIMATE ALL)**

> 引入于极狐GitLab 13.6。

极狐GitLab Secret 检测在发现某些类型的泄露机密时会自动响应，可以：

- 自动撤销 secret。
- 通知发布 secret 的合作伙伴。然后合作伙伴可以撤销 secret，通知其所有者，或以其他方式防止滥用。

## 支持的 secret 类型和操作

极狐GitLab 自动响应支持以下类型的 secret：

| Secret 类型 | 执行的操作 | SaaS | 私有化部署 |
| ----- | --- | --- | --- |
| 极狐GitLab [个人访问令牌](../../profile/personal_access_tokens.md) | 立即撤销令牌，发送电子邮件给所有者 | ✅ | ✅ （15.9 及更高版本） |
| Amazon Web Services (AWS) [IAM 访问密钥](https://docs.aws.amazon.com/IAM/latest/UserGuide/id_credentials_access-keys.html) | 通知 AWS | ✅ | ⚙ |

**说明**

- ✅ - 默认可用
- ⚙ - 需要使用令牌撤销 API 进行手动集成

## 可用的功能

> 为非默认分支启用于 15.11 版本。

凭据仅在 Secret 检测发现它们时才进行后处理：

- 支持公开项目，因为公开暴露的凭据构成了更大的威胁。
- 支持旗舰版项目。

## 高层架构

下图描述了后处理钩子如何撤销极狐GitLab 应用程序中的 secret：

```mermaid
sequenceDiagram
    autonumber
    GitLab Rails-->+GitLab Rails: gl-secret-detection-report.json
    GitLab Rails->>+GitLab Sidekiq: StoreScansService
    GitLab Sidekiq-->+GitLab Sidekiq: ScanSecurityReportSecretsWorker
    GitLab Sidekiq-->+GitLab Token Revocation API: GET revocable keys types
    GitLab Token Revocation API-->>-GitLab Sidekiq: OK
    GitLab Sidekiq->>+GitLab Token Revocation API: POST revoke revocable keys
    GitLab Token Revocation API-->>-GitLab Sidekiq: ACCEPTED
    GitLab Token Revocation API-->>+Partner API: revoke revocable keys
    Partner API-->>+GitLab Token Revocation API: ACCEPTED
```

1. 带有 Secret 检测作业的流水线完成，生成扫描报告 (**1**)。
1. 该报告由一个服务类处理 (**2**)，如果可以撤销令牌，该服务类会安排一个异步 worker。
1. 异步 worker (**3**) 与外部部署的 HTTP 服务（**4** 和 **5**）通信，来确定可以自动撤销哪些类型的 secret。
1. Worker 发送（**6** 和 **7**）极狐GitLab 令牌撤销 API 能够撤销的检测到的 secret 列表。
1. 极狐GitLab 令牌撤销 API 将（**8** 和 **9**）每个可撤销令牌发送到各自供应商的 [Partner API](#implement-a-partner-api)。

## 泄露凭据通知的合作伙伴计划

当 SaaS 上的公开仓库中泄露他们颁发的凭据时，极狐GitLab 会通知合作伙伴。合作伙伴必须[实施合作伙伴 API](#implement-a-partner-api)，其由极狐GitLab 令牌撤销 API 调用。

<a id="implement-a-partner-api"></a>

### 实施合作伙伴 API

合作伙伴 API 与极狐GitLab 令牌撤销 API 集成，来接收和响应泄漏的令牌撤销请求。该服务应该是一个可公开访问的 HTTP API，具有幂等性和速率限制。

对您的服务的请求可以包含一个或多个泄露的令牌，以及带有请求正文签名的 header，建议您使用此签名验证传入请求，以证明它是来自极狐GitLab 的真实请求。下图详细说明了接收、验证和撤销泄漏令牌的必要步骤：

```mermaid
sequenceDiagram
    autonumber
    GitLab Token Revocation API-->>+Partner API: Send new leaked credentials
    Partner API-->>+GitLab Public Keys endpoint: Get active public keys
    GitLab Public Keys endpoint-->>+Partner API: One or more public keys
    Partner API-->>+Partner API: Verify request is signed by GitLab
    Partner API-->>+Partner API: Respond to leaks
    Partner API-->>+GitLab Token Revocation API: HTTP status
```

1. 极狐GitLab 令牌撤销 API 向合作伙伴 API 发送 (**1**) [撤销请求](#revocation-request)。该请求包括包含公钥标识符和请求正文签名的 header。
1. 合作伙伴 API 请求 (**2**) 来自极狐GitLab 的 [公钥](#public-keys-endpoint)列表。在密钥轮换的情况下，响应 (**3**) 可能包含多个公钥，应该使用请求 header 中的标识符进行过滤。
1. 合作伙伴 API 针对实际请求正文，使用公钥 (**4**) [验证签名](#verifying-the-request)。
1. 合作伙伴 API 处理泄漏的令牌，可能涉及自动撤销 (**5**)。
1. 合作伙伴 API 使用适当的 HTTP 状态代码响应极狐GitLab 令牌撤销 API (**6**)：
    - 成功的响应代码（HTTP 200 到 299）确认合作伙伴已收到并处理了请求。
    - 错误代码（HTTP 400 或更高版本）导致极狐GitLab 令牌撤销 API 重试请求。

<a id="revocation-request"></a>

#### 撤销请求

以下 JSON 架构文档描述了撤销请求的主体：

```json
{
    "type": "array",
    "items": {
        "description": "A leaked token",
        "type": "object",
        "properties": {
            "type": {
                "description": "The type of token. This is vendor-specific and can be customised to suit your revocation service",
                "type": "string",
                "examples": [
                    "my_api_token"
                ]
            },
            "token": {
                "description": "The substring that was matched by the Secret Detection analyser. In most cases, this is the entire token itself",
                "type": "string",
                "examples": [
                    "XXXXXXXXXXXXXXXX"
                ]
            },
            "url": {
                "description": "The URL to the raw source file hosted on GitLab where the leaked token was detected",
                "type": "string",
                "examples": [
                    "https://gitlab.example.com/some-repo/-/raw/abcdefghijklmnop/compromisedfile1.java"
                ]
            }
        }
    }
}
```

示例：

```json
[{"type": "my_api_token", "token": "XXXXXXXXXXXXXXXX", "url": "https://example.com/some-repo/-/raw/abcdefghijklmnop/compromisedfile1.java"}]
```

在此示例中，Secret 检测已确定 `my_api_token` 的一个实例已被泄露。除了包含泄漏令牌的文件的原始内容的可公开访问的 URL 之外，还会向您提供令牌的值。

请求包含两个特殊 headers：

| Header | 类型 | 描述 |
|--------|------|-------------|
| `Gitlab-Public-Key-Identifier` | string | 用于签署此请求的密钥对的唯一标识符。主要用于帮助密钥轮换。 |
| `Gitlab-Public-Key-Signature` | string | 请求正文的 base64 编码签名。 |

您可以将这些 header 与极狐GitLab 公钥端点一起使用来验证撤销请求是否真实。

<a id="public-keys-endpoint"></a>

#### 公开密钥端点

极狐GitLab 维护一个可公开访问的端点，可获取用于验证撤销请求的公钥。您可以根据要求提供端点。

以下 JSON 架构文档描述了公钥端点的响应主体：

```json
{
    "type": "object",
    "properties": {
        "public_keys": {
            "description": "An array of public keys managed by GitLab used to sign token revocation requests.",
            "type": "array",
            "items": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "key_identifier": {
                        "description": "A unique identifier for the keypair. Match this against the value of the Gitlab-Public-Key-Identifier header",
                        "type": "string"
                    },
                    "key": {
                        "description": "The value of the public key",
                        "type": "string"
                    },
                    "is_current": {
                        "description": "Whether the key is currently active and signing new requests",
                        "type": "boolean"
                    }
                }
            }
        }
    }
}
```

示例：

```json
{
    "public_keys": [
        {
            "key_identifier": "6917d7584f0fa65c8c33df5ab20f54dfb9a6e6ae",
            "key": "-----BEGIN PUBLIC KEY-----\nMFkwEwYHKoZIzj0CAQYIKoZIzj0DAQcDQgAEN05/VjsBwWTUGYMpijqC5pDtoLEf\nuWz2CVZAZd5zfa/NAlSFgWRDdNRpazTARndB2+dHDtcHIVfzyVPNr2aznw==\n-----END PUBLIC KEY-----\n",
            "is_current": true
        }
    ]
}
```

<a id="verifying-the-request"></a>

#### 验证请求

您可以使用从上述 API 响应中获取的相应公钥，通过针对请求正文验证 `Gitlab-Public-Key-Signature` header 来检查撤销请求是否真实。我们使用带有 SHA256 哈希的 ECDSA 来生成签名，然后将其 base64 编码到 header 值中。

下面的 Python 脚本演示了如何验证签名，它使用流行的 [pyca/cryptography](https://cryptography.io/en/latest/) 模块进行加密操作：

```python
import hashlib
import base64
from cryptography.hazmat.primitives import hashes
from cryptography.hazmat.primitives.serialization import load_pem_public_key
from cryptography.hazmat.primitives.asymmetric import ec

public_key = str.encode("")      # obtained from the public keys endpoint
signature_header = ""            # obtained from the `Gitlab-Public-Key-Signature` header
request_body = str.encode(r'')   # obtained from the revocation request body

pk = load_pem_public_key(public_key)
decoded_signature = base64.b64decode(signature_header)

pk.verify(decoded_signature, request_body, ec.ECDSA(hashes.SHA256()))  # throws if unsuccessful

print("Signature verified!")
```

主要步骤：

1. 将公钥加载为适合您正在使用的加密库的格式。
1. Base64 解码 `Gitlab-Public-Key-Signature` header 值。
1. 根据解码签名验证正文，指定带有 SHA256 哈希的 ECDSA。
